我係1個00後 但我唔想移民

2000年我啱啱好出世係香港 冇幾耐就沙士
好記得當時嘅香港人好團結好暖 會互相幫手
雖然得幾歲 但都識分咩人情冷暖
14年雨傘自問太細 腦囟都未生埋
但都好記得當時去到金鐘 純粹諗住睇下咩事
見到所有愛呢個地方嘅人聚埋一齊
嗰個場面係震撼一世
係嗰時我就決定我係唔會離開呢個地方
嚟到2019反送中 69到而家都唔知出咗金鐘幾多次
警總政總夏愨道龍和道通通圍過
睇住啲分分鐘仲後生過我嘅食催淚彈布袋彈
我個心不知幾痛 晚晚都係喊住瞓
派傳單講經播片咩都做過
但啲人都好似唔撚識醒咁
係屋企老母同我講
第時有錢有得移民就好快啲走
香港冇得救㗎啦 我有一剎那都係咁諗
個仆街政府根本我哋做咩都唔會聽
但我諗下諗下 咪住 唔撚對路喎
屌你老母 呢度我屋企嚟㗎
點解唔係你走要趕我走
所以想喺呢度講一句
我哋唔可以放棄 唔可以死住

講真頭先見到又有個義士走咗 仲要係女仔
我真係覺得幾崩潰絕望
點解係自己屋企都會逼到走投無路
花樣年華 依然要選擇以死明志呢條路
但我果下即刻屌醒自己
冇時間俾我哋傷心喇
條路仲要繼續行
唯一可以還佢哋一個公道嘅就係繼續抗爭

所以唔好撚死住
點都要頂埋佢哋嗰份
咁先對得住佢哋 對得住自己 對得住天地良心

7.1 香港人 不撤不散

其實移民 都唔及香港好

Push